想轉行做廚房 求巴打指路

如題，幾鍾意煮野食，自問唔怕辛苦，但想知行情係點，有無巴打分享下

Push

知少少

咩都唔識新仔。人工大約13000

做幾耐有得升？ 做咩先學到野

鐘意煮同鐘意返廚房工係兩回事
如果你只係鐘意煮可以諗下去藍帶或者上興趣班呢類先

巴打咁睇唔開

想轉工，做啲真男人既工，依加番果份太多辦公室政治野，好憎，自己又對煮野食有興趣，之前讀書時番過廚房抄散

點解咁講? 你做緊依行?

有難講 幾時有得升

最緊要 有無位升

如果有 正常普通餐廳就1年

識大佬又識擦鞋 可以半年

做廚房 但係想做咩類型既廚房先？
白紙一張？

同你依家諗法一樣
想學門手藝
btw 其實邊度都有辦公室政治
廚房都唔例外
所以睇好唔好彩入到間好嘅地方

白紙黎講西餐萬二至萬四,中菜萬六至萬七,如果有學歷/識人(兩者相比識人緊要好多)入酒店再低D,但係假期多福利好,中西餐兩者相比,中菜呢兩年人工加左唔少,同一個位呢兩年最少相差二三千,茶記仲唔只,爐頭閒閒地二萬二至二萬三,仲唔使受酒樓班廢老氣.不過茶記唔岩新手做,個人建議新手一定係由高起.西餐就一定要操好英文,同搵機會出國操先有運行,有個目標同自己講要做得叻過鬼佬.唔係不如唔好做,不過講咁多最緊要都係識人,唔係一個禮拜你應該會諗轉行

茶記白紙22k起 白紙一張喎 你係咪諗得太多 就算出面所謂既師傅都無咁既數啦
白紙一張對於我地黎講只係一個無用既存在 因為事但搵一條友都可以做到佢可以做既野 仲未計要教埋佢野喎
如果真係白紙一張 大概12-13k啦頂盡
同埋反而我建議去啲細鋪做起 因為大鋪佢地永遠都唔會缺人 就算要過料比你都唔會一朝三刻既事
反而細鋪唔同 教你既機會會大啲同埋會早啲教你
咁當然細鋪自然會辛苦啲同埋手腳要快好多 無得hea
但係會學得快好多學到好多野 將來細鋪轉大鋪做既話會更加得心應手 完全無難度

唔好以為樓上講既所謂爐頭好難做 根本大把人學一兩招就落山 以為自己係師傅 但係我同你講 要做到一個真正既廚師 係要將啲野有無變有 炒下炒下有幾難 唔通識拋鑊就係師傳？
爐頭廚師 我只會稱呼佢地為廚房翻熱員 無料 無用 一離開左個爐就咩都唔識做

由低做起
但做得廚會冇左人生
到你做到自己開餐廳自立門戶時
更加冇時間去享受人生

一朝早返去做廚
夜晚11點先收工
無限loop
你甘心咩？
的確係真男人搵好多錢
但咁就一世架啦

我對上份工做酒樓廚房打荷，萬八蚊
其實就幾好做，但變左冇乜私人時間，人放假你返工

會考十八分

做左7年，仲係萬三蚊想自殺既西廚路過

呢行根本要做仆街，識死充大頭鬼，識講事非叻先會高人工

新入行多數萬2至萬3，要學野唔好入大集團，學壞手門就一世

利申：做左7年

朝10晚10，唔係人人都頂到，有女未先?入左行更難識女